[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-6f10822d})
# 1 Настройка пользователя

[comment]: # ({/new-6f10822d})

[comment]: # ({new-5f8fb5e5})
#### Обзор

Для настройки пользователя:

-   Перейдите в *Администрирование → Пользователи*
-   Нажмите на *Создать пользователя* (или на имя пользователя для
    редактирования уже существующего пользователя)
-   Измените в диалоге атрибуты пользователя

[comment]: # ({/new-5f8fb5e5})

[comment]: # ({new-2b69e181})
#### Общие атрибуты

Вкладка *Пользователь* состоит из общих атрибутов пользователя:

![](../../../../assets/en/manual/config/user.png){width="600"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Псевдоним*|Уникальное имя пользователя, используется как логин.|
|*Имя*|Имя пользователя (опционально).<br>Если поле заполнено, имя отображается в информации подтверждения и сообщении-уведомлении оповещения.|
|*Фамилия*|Фамилия пользователя (опционально).<br>Если поле заполнено, фамилия отображается в информации подтверждения и сообщении-уведомлении оповещения.|
|*Группы*|Выбор [групп пользователей](usergroup), к которым пользователь принадлежит. Начиная с Zabbix 3.4.3 это поле имеет функцию автодополнения, таким образом после начала ввода имени группы пользователей вам будет предложен список соответствующих групп пользователей в выпадающем меню. Прокрутите вниз, чтобы выбрать необходимую группу. Кроме того, для добавления групп нажмите на *Выбор*. Нажмите на 'x', чтобы удалить выбранную группу.<br>Соответствие группам пользователей определяет к каким группам узлов сети и узлам сети пользователь имеет [доступ](permissions).|
|*Пароль*|Два поля для ввода пароля пользователя.<br>При наличии пароля отображается кнопка *Пароль*, при нажатии на которую появятся поля пароля.|
|*Язык*|Язык веб-интерфейса Zabbix.<br>Для работы перевода веб-интерфейса необходимо установить расширение php gettext.|
|*Тема*|Определяет, как веб-интерфейс будет выглядеть:<br>**Системная по умолчанию** - использование системных настроек по умолчанию<br>**Синяя** - стандартная синяя схема<br>**Темная** - альтернативная темная тема<br>**Высококонтрастная светлая** - светлая тема с высоким контрастом<br>**Высококонтрастная тёмная** - тёмная тема с высоким контрастом|
|*Авто-вход*|Отметьте, если хотите, чтобы Zabbix запомнил пользователя и выполнял вход в систему автоматически в течении 30 дней. Для этого используются cookies браузера.|
|*Авто-выход*|При выборе этой опции пользователь будеть выходить из системы автоматически, после указанного количества секунд (минимальное значение 90 секунд, максимальное 1 день).<br>Поддерживаются [суффиксы времени](/ru/manual/appendix/suffixes), например, 90s, 5m, 2h, 1d.<br>Обратите внимание на случаи когда эта опция не будет работать:<br>\* Если активирована глобальная опция конфигурации "Показывать предупреждение, если Zabbix сервер недоступен" и веб-интерфейс Zabbix остается открытым;<br>\* Когда страницы меню Мониторинга выполняют фоновое обновление информации;<br>\* Если при входе в систему выбрана опция *Запоминать меня на 30 дней*.|
|*Обновление*|Выберите частоту обновления графиков, комплексных экранов, простых тестовых данных и прочего. Можно указать значение равное 0, тогда обновление будет отключено.|
|*Строк на странице*|Вы можете задать, как много строк на странице будет отображаться в списках.|
|*URL (после входа в систему)*|Zabbix перенаправит пользователя на указанный URL после успешного входа в систему, например, на страницу Проблем.|

[comment]: # ({/new-2b69e181})

[comment]: # ({new-f35e11e2})
#### Оповещение пользователя

Вкладка *Оповещение* содержит список всех оповещений заданных для этого
пользователя. Оповещения используются для отправки оповещений. Нажмите
на *Добавить* для назначения оповещения пользователю.

Смотрите раздел [Способы
оповещений](/ru/manual/config/notifications/media) для получения
подробных сведений по настройке способов оповещения.

[comment]: # ({/new-f35e11e2})

[comment]: # ({new-bc3b9c76})
#### Права доступа

Вкладка *Права доступа* содержит информацию о:

-   тип пользователя (Zabbix Пользователь, Zabbix Администратор, Zabbix
    Супер-Администратор). Пользователи не могут менять тип самим себе.
-   группы узлов сети к которым пользователь имеет доступ. Пользователи
    'Zabbix Пользователь' и 'Zabbix Администратор' не имеют прав доступа
    к каким-либо группам узлов сети или узлам сети по умолчанию. Для
    получения прав доступа им необходимо находиться в группах
    пользователей с соответствующими группами узлов сети и узлами сети.

Смотрите страницу [Права доступа пользователей](permissions) для
получения подробных сведений.

[comment]: # ({/new-bc3b9c76})
